毛主席：香港還是不收回來好

1956年5月28日，毛澤東在聽取廣東省委匯報香港問題時說：「香港暫時還是不收回來好，我們不急，目前對我還有用處。」

香港廢官唔撚識歷史，唔撚知國家政策，9up話冇收回唔收回問題，係咪想否定毛主席當年偉大部署，傷害14億人民感情，推到你條陷家富貴道歉為止！

香港而家個D官唔係唔識歷史, 係弱智.

長期打算 充分利用

我推

香港d弱智高官唔該睇下國家d 歷史檔案先9up，1950毛主席講得好清楚點解當時唔收返香港，今日on9林鄭就話冇交過主權俾人

人地個目的都唔係教歷史

純粹想令下一代同化做「打輸仗就不平等條約嘅人」嘅順民咋嘛

羊要養肥先好宰

香港班弱智官識條鐵咩！

識嘅就唔會做香港的官啦！

之前李家誠都話：

在我們的香港，有能力的人又唔官，無能力的人，就搶住來做。

大概是噉嘅意思！

香港還是退回去比人好

１９６３年８月９日，毛澤東與索馬里總理孫卜迪拉希德·阿里·舍馬克舉行會談。他們的談話又一次涉及到香港問題。

舍：因為阿爾及利亞人民表明他們要獨立，呼籲幫助。如果阿爾及利亞人民不表明要獨立，那怎麼辦呢？

毛：那沒有辦法，毫無辦法，只有等待人民覺醒，起來鬥爭。中國等了一百多年，大陸才解放，台灣也許要等幾十年。全世界統統解放還要等更長時間。對台灣，我們也不准備用武力去解放，原因之一是在台灣有美國軍隊，我們軍隊進攻，就要同美國打仗。至於香港，英國沒有多少軍事力量，我們要佔領是可以的。但過去有條約關係，小部分是割讓的，大部分是租的，租期是九十九年，還有三十四年才滿期。這是特殊情況，我們暫時不准備動它。這一點也許你們不了解。

舍：如果香港人自己要解放，把英國趕走，能拒絕幫助嗎？

毛：香港人就是我們中國人。香港是通商要道。如果我們現在就控制它，對世界貿易、對我們同世界貿易關係都不利。我們不動它並不是永遠不動它，英國現在安心，將來會不安心的。

１９７４年５月２５日，８１歲的毛澤東在他的書房裡接見了英國前首相、保守黨領袖愛德華·希思，當時在場的還有周恩來、鄧小平等。交談中，雙方又談到了香港問題。

毛澤東說：“都成歷史了。你們剩下一個香港問題。我們現在也不談。”

希思點點頭答：“是沒有說。”

毛澤東轉過頭，問坐在身旁的周恩來：“香港是割給他們的，九龍是租借的，還有多少時間？”

周恩來答道：“是１８９８年租給他們的。租期９９年，到１９９７年滿。”

毛澤東接著問：“我們現在還有多少年？”

周恩來即時準確回答：“還有２４年。”

毛澤東說：“到時候怎麼辦，我們再商量吧。”

隨後，毛澤東抬起手臂指著在座的鄧小平等人說：“是他們的事情了。”

教育局局長 無限鳩up

咁即係中英聯合聲明都可以作廢？